# Курсовой проект

## Материалы
1. [Яндекс диск: Материалы по ВКР](https://disk.yandex.ru/d/K6OqDEaQLY6eiA)
2. Методическое пособие
2. Примеры ВКР предыдущих курсов на кафедре
3. Нормативно-правовы акты
	1. 4-я часть Гражданского кодекса (Интеллектуальная собственность)
	2. ГОСТы
		- ГОСТ Р 59795—2021 Требования к содержанию документов
			- 5.2 Пояснительные записки к эскизному, техническому проектам
			- 5.6 Описание постановки задачи (комплекса задач)
			- 5.11 Общее описание системы
			- 6.4 Руководство пользователя
			- 8 Требования к содержанию документов с решениями по информационному обеспечению
			- 9 Требования к содержанию документов с решениями по программному обеспечению
			- 10 Требования к содержанию документов с решениями по математическому обеспечению
			- А.1 Стадия «Формирование требований к АС»
		- ГОСТ 34.602—2020 Техническое задание на создание автоматизированной системы

## Структура курсового проекта

1. Титульный лист
2. РЕФЕРАТ
3. Cодержание
4. Перечень сокращений
> Словарь терминов

5. ВВЕДЕНИЕ
6. Основная часть
	1. ПОСТАНОВКА ЗАДАЧИ
	- Цель ВКР (Что?)
	- Задачи ВКР (Как?)
	- Цель информационной системы
	- Задачи информационной системы
		- Видение: Функции, Definition statement
	2. ОПИСАНИЕ ПРЕДМЕТНОЙ ОБЛАСТИ
	- Видение: Заинтересованные лица
	- Модель предметной области:
		- Текст
		- Пояснительные модели
		- Концептуальная модель предметной области
	3. ОБЗОР АНАЛОГОВ
	- Видение: Конкуренты
	4. ТРЕБОВАНИЯ К СИСТЕМЕ
       1. Функциональные требования
       2. Требования по видам обеспечения
            - Источник: Дополнительная спецификация
            - Требования к математическому обеспечению системы
           - Методы
               - Например: Методы экспертных оценок
           - ...
               - Требования к алгоритмическому обеспечению системы
               - Требования к информационному обеспечению системы
           - Облачные сервисы
           - Интеграции с внешними сервисами
               - Требования к информационной безопасности
               - Требования к лингвистическому обеспечению системы
           - Языки программирования
               - Требования к программному обеспечению системы
           - ОС
           - Требования к браузерам
               - Требования к техническому обеспечению
           - Требования к клиенту (ОЗУ, HDD/SSD, CPU, GPU)
           - Требования к серверу
               - Требования к организационному обеспечению
           - Ролевая модель
           - Пользователи системы
               - Требования к методическому обеспечению
           - НПА
	6. ПРОЕКТИРОВАНИЕ СИСТЕМЫ
	- SWOT-анализ
	- Диаграмма вариантов использования (Use case диаграммы)
	- Анализ прецедентов (сценарии использования)
	- Диаграммы процессов BPMN
	- Диаграмма классов
	- Информационная модель данных
		1. Таблица сущностей
			- Наименование на английском языке из диаграммы классов
			- Наименование на русском языке из концептуальной модели
			- Описание
		2. Таблица атрибутов и ассоциаций сущностей
			- Сущность
			- Атрибут/Ассоциация
			- Наименование на английском языке
			- Описание на русском языке
			- Тип (простой или Класс (сущность) для ассоциаций)
			- Множественность для ассоциаций
				- 0..1
				- 1..1
				- 1..\*
				- \*..\*
	- Диаграмма развертывания и/или компонентов
	- При необходимости:
		- Диаграмма последовательности
		- Activity диаграмма (блок схема)
		- Диаграмма состояний
	- Прототипы UI
	7. РАЗРАБОТКА ИНФОРМАЦИОННОЙ СИСТЕМЫ
	- Функциональные блоки программы и ссылки на ключевые части исходного кода в приложении
	- Скриншоты UI
	- Настройка системы
	- Руководство пользователя
7. ЗАКЛЮЧЕНИЕ
8. СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ
9. ПРИЛОЖЕНИЯ

Мне курсовой проект в формате PDF

## Замечания по курсовой в 2022-2023 учебном году

1. Нумерация заголовков сбита;
2. Шрифты везде в одном стиле с засечками, например TimesNewRoman (см. п.1.3);
3. Нужен не список сокращений, а словарь терминов, в котором определены ключевые понятия, используемые в предметной области, их определение и синонимы, в числе них могут быть и аббревиатура. Или можете список сокращений сделать отдельным  списком;
4. п.2. Описании предметной области желательно аннотировать пояснительной моделью. Например, проиллюстрировать отношение между вашим приложением и коррекцией осанки, в форме человека с закрепленными на нем датчиками, …
5. Нефункциональные требования представить по видам обеспечения;
6. В концептуальной модели и диаграмме классов желательно отсутствие пересечений линий и как минимум чтобы было интуитивно понятно направление отношения, откуда куда;
7. На use case диаграмме моделируются отношения между функциональными требованиями на русском языке. Отношения include и extend отображены некорректно
8. Одним из use case должен быть прецедент (функциональное требование, вариант использования NB: все это синонимы), проанализированный в Описании прецедента;
9. На BPMN диаграмме артефакты (БД, данные) не участвуют в потоке управления, т.е. через них не может проходить сплошная линия процесса, а только сопровождающая пунктирная линия ассоциации от действия. Сплошная линия потока управления идет между событиями, действиями и условными операторами;
10. В описании логической модели не хватает таблицы с описанием атрибутов и ассоциаций классов. См. последние сообщения в телеграм-группе;
11. Backlog это сленговое название списка задач по разработке проекта;
12. На диаграмме компонентов мобильное приложение показать внутри мобильного телефона и оптимизировать связи. Достаточно показать отношение модуля приложения с БД. Это не логическая модель, в ней важно показать отношения между конкретными компонентами системы. БД - это один сервис на конкретном устройстве.
13. Замечание ко всем диаграммам: диаграмма не может быть основным содержанием пункта. Содержанием проекта должен быть текст, аннотированный диаграммами и пояснительными моделями со ссылками на их рисунки;
14. В Заключении  итогом курсовой работы является спроектированная система, которая будет реализована тогда-то.
